% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=12444&id=2S11-2&n=2&d=10&s=1&alea=Jpag
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et évolutions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]


\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Il y a 11 ans, la population d'une ville était de $480\,000$ habitants. Depuis, elle a diminué de $30~\%$. \\Calculer le nombre d'habitants actuel de cette ville.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le prix de ma facture annuelle de gaz était de \mbox{$820$ €} l'année dernière et il a augmenté de $15~\%$. \\Calculer son nouveau prix.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Diminuer de $30~\%$ revient à multiplier par $1 - \dfrac{30}{100} = 1- 0{,}3 = 0{,}7$.\\$480\,000\times 0{,}7 = 336\,000$.\\La population de cette ville est maintenant de $336\,000$ habitants.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Augmenter de $15~\%$ revient à multiplier par $1 + \dfrac{15}{100} = 1+ 0{,}15 = 1{,}15$.\\$820\times 1{,}15 = 943$\\Le prix de ma facture annuelle de gaz est maintenant de $943$ €.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Par exemple : 	
Un collège avait $500$ élèves en 2023. Depuis, le nombre d'élèves a augmenté de $2~\%$. Calculer le nombre d'élèves dans ce collège cette année.\\

Augmenter de $2~\%$ revient à multiplier par $1 + \dfrac{2}{100} = 1+ 0{,}02 = 1{,}02$.\\$500\times 1{,}02 = 510$\\Il y a maintenant 510 élèves dans ce collège.
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item  $336\,000$ habitants
	\item  $943$ €
\end{enumerate}
\end{Reponse}
